保良局訓練營總監反駁：泥沙抹面是「軍事訓練」

保良局領袖紀律訓練營接連爆出涉嫌虐待學生醜聞，警方昨晚證實，黃大仙重案組正在調查，暫無人被捕。訓練營項目總監盧錦昌昨接受《蘋果》專訪時，否認所有虐待指控，「如果我哋做到咁（虐待），有邊間學校會制？」盧解釋，年輕一代「玻璃心」，要求學生揹花盆旨在「學會承擔」，弄至滿臉泥沙屬於「軍事訓練」；被指向多名學生施虐的副總監梁永樂則稱，沒有強逼學生食草，更不會以粗言辱罵學生。

記者：林社炳

被受外界抨擊的保良局訓練營三名負責人昨天接受《蘋果》邀請，在保良局西貢北潭涌渡假營接受專訪，回應連串涉嫌虐待學生指控。今次爭議源於英華書院學生控訴前年入營時，梁永樂向學生亮刀要求割爛班旗，雙方糾纏。盧解釋，因學生任務失敗，須割破代表團隊的軍旗。當時教練是把刀柄交給學員，動作完全正確，沒有所謂「推拉」，只是學員不想損害學校榮辱拒絕，其後有學員稱希望再嘗試完成任務，教練也接受並收起軍刀。他強調，當時有逾200名學員、校長及教師在場，「依家竟然畀人上綱上線，又亮刀又盛」，梁永樂又質疑，有關同學更稱他用刀脅持學員，今年才改口。現時該營已改以腳踩或用手撕毀班旗。

至於學生投訴被導師侮辱是曱甴，盧解釋這是「扮死曱甴遊戲」，假設學員臥地穿越「電網」，失敗就要扮死曱甴，「同學可以唔扮，坐埋側邊」。他又強調，把泥沙抹上面部是「軍事訓練」，但絕無逼學生吃飯時不准清潔。至於有相片顯示學生被罰揹花盆蹲下，梁永樂解釋旨在讓學生「學習做男仔要有承擔，好快就放返低個盆」。梁承認「好多曳仔都經過我手」，但時刻自問有否侮辱了學生，聲言從不講粗口，「做得唔好係有少少苦要捱吓，我哋都係咁長大」。

女教練Gloria也否認曾罵學生「廢柴」或「廢人」，其訓練方法是「嚴中有愛」，冀讓想學生明白平日老師和家長太過容忍。

盧錦昌表示，體能訓練是因現今學生「自以為是」、「玻璃心」，「點解保良局總理肯投資落嚟？佢哋畀好多錢落嚟，最大原因係呢代年輕人生命力強啲」，訓練營也旨在令學生感受挫折，「畀佢自己起返身，識得感謝父母」。盧又否認視學生為奴隸，「訓練奴隸對我哋有乜好處？」

盧又質疑，網上流傳的照片都是多年前拍下，指控並非事實，「嗰時冇人投訴過，依家好多人拎住嗰幅相講好多嘢」。盧又抱怨其職員遭網民起底，「屋企人都畀人起埋。我哋做錯乜？出街都驚，好似通緝犯咁」。他確認被警方邀請協助調查，「無所謂，覺得係好事。警方調查係最公道，我哋唔驚，會全力配合」。

警方昨晚表示，前天接獲一名男子報案，懷疑訓練營學員被不恰當對待。案件列作「求警調查」，由黃大仙警區重案組第一隊跟進，暫未有人被捕。

好呀，講多錯多
睇你地狡辯嘅態度同言辭就知根本就承認兼不知悔改啦
成年人教學生唔好做小動作，俾人影咗相，一大堆學生排隊指證你地就咪再狡辯啦

係做過就認咗佢啦，自己講就話「訓練奴隸對佢有咩好處」，依家人地屈你虐待又有咩好處呀？你冇做過啲影點嚟呀？冇做過邊有咁多學生出嚟指證你呀？

有哂圖都可以否認

支那人思維嘛，啲老而不全部都噉諗嘢㗎啦
睇佢地啲答覆同睇民建聯或者人民日報冇分別

屌你呢啲解釋同Happy New Year 有咩分別

好心潛水喇
出黎講咁多
只會令人更記得你
成班蠢材蝦細路就叻

冇㗎啦
佢地根本就唔係講畀我地聽
大把老而不都係依啲諗法，一定有唔少老而不都buy
覺得唔死得就合理，享受年長嘅人擁有威嚴嘅快感，覺得可以操控學生係快感，強加自己想法係塞錢入你袋
根本依啲支那人嘅老而不想法就根深柢固

屌你老母

港獨

下一步不如試民事索償
要佢地賠償精神上既損失

年年咁多人投訴仲話冇問題？
個個"被參加者"冇咁嘅遭遇會趁呢單野出黎屌你一鑊？

same
軍事人才
呢班先係真本土
咁多年默默培育軍人

軍事訓練？？有槍第一個隊冧你個仆街啦

搵人入營做狗仔隊記錄佢地行為都有排煩
佢地咁肆無忌彈係因為係營入面佢地係閂埋門打仔，叫天不應
影咗相都可以否認，學生投訴又俾佢地屈話玻璃心
佢地唔係包場，一齊入營監視佢地點

身為教育者連承擔責任都唔識，將責任推曬比年輕一代，仲有咩資格去教育人？

On9

佢地連自己做錯乜都唔知
比人起底真係抵撚死

罵學生又唔撚夠膽認

入去坐監練下紀律啦撚頭

家長簽同意書果陣撚有同意送個仔/女去軍事訓練
佢夠膽大大隻字寫明軍事訓練
然後比人自由揀去唔去
睇有邊個家長肯制

[quote]

軍事訓練都講得出真係膠都費事畀
點做pr

食屎啦成班人係到講大話 做過唔肯認，驚自己老到捱唔到啊 ？

明明有都話沒,指鹿為馬,係支那賤種特性

其實佢承認有噉嘅嘢，但個宗旨為學生好，咩會檢討手法，咩希望大眾諒解個理想
噉答咪平穩大方囉，香港幾時公關智慧差咗咁多？依家佢地當正自己係689強權呀？佢地做生意㗎，係咪睇得太強藍屍報以為政府靠無賴所以佢地無賴都得呀？

之前已經有人講過
班人媚共 佢地既target customer係廢老高層
而媚共廢老正正鍾意聽呢類說話
佢地既公關技巧根本唔係對年輕人用

摧毀下一代 到底有咩居心

食屎係勇氣磨練

呢班廢柴唔做呢s垃圾教練我驚出到去冇人請
做埋d垃圾工恰細蚊仔以為自己好威威

係軍訓嘅話
一於去青馬大橋度跳橋落海啦

冇槍冇炸彈既軍事訓練
軍車都整返部、頭盔又冇

睇tvb抗日神劇上腦

為咩要軍訓 香港建軍 為獨立做準備

保良局帶頭獨立

訓練港獨分子

香港搞軍事訓練係唔係刑事？

咁樣好危險嫁喎，會唔會港獨？

利申：熱愛共產黨

依家駛撚關公咩佢地惡哂

要求黑警警方傳召學生作證

班畜生當正自己係獄警

集中營

HEIL HITLER

d trainer 個個都成個古惑仔咁款

On撚鳩 緊係大個左先識講返出黎啦 中一俾你狗咁撚邊敢講
仲有唔驚就唔好出黎鳩up博同情

咁撚樣都唔係軍事訓練

我初中去過兩年
入面得閒無事就罰你幾十下掌上壓
叫個教練叫得細聲又罰幾十下
又跑步又兔仔跳咁
仲有其他多鳩魚既野要你做
我第一年去
一日比佢夾埋罰左千幾下

又要搵班主任同教練按摩

最撚搞笑就係中三
我果間就好多都MK頭
去撚完返黎成級MK頭變光哂
比條女指住笑

軍事訓練係教你格鬥，垂吊，跳傘，武器知識，野外生存技巧

唔會只係求其做啲運動為左打擊你自信